《究竟，我欠這世界甚麼…？》口語

多謝入黎睇既每一個妳。
希望得到妳地既支持。
-
呢個故仔可以話係我既寫實，
妳地當故仔咁睇落去。
我唔知最後呢個故仔有無ENDING，
但呢一刻既我好想開始呢個埋藏心底裡既故事。
-
『原本你無得出世，你係一個意外，而且BOOK晒家教會定埋日子將你落左去。』呢個係我今年32歲先知道既真相出自我爸口中。

唔知你地有無人好似我咁出世只係一個意外？而且係死神裡逃出黎既一個『幸運兒』？當我懂事開始我就知道自己係一個意外、但當時既我並唔知我爸媽當年並唔想我出世。但最後我知道係我媽臨陣後悔，然後就有而家既我。

如果我有權選擇出世既話，我既答案會係咩？
心底裡成日都會問自己「究竟我既出世對咩人有好處？」甚至有時我會反問自己「如果我唔出世，我就唔會分薄呀哥家姐既童年。點解我要出世？」

我屋企好平凡，對上有一個呀哥一個家姐。正常一個屋企已經湊夠「好」字已經足夠。
無咩特別既童年，深刻既記憶就係呀哥同家姐係上世撈亂骨頭咁，永遠共處唔到，只會嘈過不停或者打過不停，而我只會關埋房門厘埋一邊無聲咁喊。
我地屋企好平靜，好小交流，而我永遠都係扮演乖乖囡、懂事既角色。
我並唔知自己幾時開始「成熟」，當身邊同年既同學亂發脾氣、任性既時候，可以橫蠻無理既年紀，而我只會靜靜地過著一天又一天。默默祈禱著：「盡快長大吧。」
唯一既反叛就係想當年仲有體罰既時候，我用僅存既任性鎖住廁所門，邊喊話唔要去補習。因為個陣既我太蠢？成日俾呀SIR罰夏天用木尺打手板、冬天用鐵尺打手板、坐無影櫈（快則十五分鍾慢則坐到放補習）、扭耳仔。已經唔知當年既心理陰影有幾大、而我最後捱得過既原因係我媽發現我打到隻手流血先唔再讓我補呢個呀SIR。
我到今時今日都唔明我媽點解要我地受呢啲苦？自問我無點曳過……只係純粹唔鍾意讀書。

我知道大人既時代會背負好沈重既包袱，但我小學左右我已決定唔會讀大學。因為我知道讀書並唔會令我開心，我好清楚自己行既每一步究竟會換黎咩既將來。所以就算到今時今日我都無後悔好多人所講既「你而家唔讀多啲書將來就會後悔！」雖然我並沒有賺到咩大錢或者搵到份咩荀工，但我遠離左學校裡既小圈子，識到好多職場上既朋友、一班好同事。我並無諗住要咩好豐盛既人生，我只係想開心、忠於自己、堅持自己所堅持、唔需要帶上不同既面具迎合每一個比我「高層次」既人、搵到一個我愛而對方又愛我既一個Mr.Right去下旅行，然後拍拖結婚牽著後此既手到老。

（待）

第二章.
致我第一個真心喜歡我的小男孩。
個陣小學四年班左右有個同班既小男孩叫呀朗，佢係一個好令老師痛恨既曳學生。
佢係班上就好似一個小大佬，身邊仲有兩三個小跟班。
當時既我並唔知咩叫鍾意，我淨係知道我並唔想同呀朗有咩關聯，我只係一個平凡既小女生。
個陣既我都叫高（而家身高都接近１７０cm），相反當時呀朗比我矮半個至一個頭。
到而家都唔知有咩好吸引令佢鍾意當時呆滯又怕事既我？
［後黎我先知鍾意一個人真係無原因，唔會因為對方比自己高而放棄爭取，對方既缺點會被忽略，眼裡只有對方既好，只要見到佢開心笑就已經好足夠。我諗當時鍾意我既呀朗都係咁。］
係我印象中既呀朗雖然好令老師頭痛既一個學生，但係班上佢絕對有能力將焦點落係佢身上，聚集成班團結既一位能力者。雖然矮小、但膽量總比同年既我地大膽，而且更識為自己爭取，有勇氣、不易倒退既一個小男生。
-
我有一個好姊妹叫關寶怡，我地形影不離。
好記得有一次我同佢小息坐係大樹下傾計既時候，呀朗突然出現係我地面前，手上拎住一封信。（其實都唔知可唔可以叫做信，因為佢有個信封，但入面裝住一張小紙條。）
『我寫俾你架，記得睇。』之後我接過信，佢走回兩三個小跟班嬉戲、到處搞小破壞。
然後我打開信，寫著『我喜歡你，做我的女朋友。』旁邊仲有紅色的小心心。
當下我既第一個反應係震撼，然後一笑之置。當時既我對愛情並無清晰既概念。覺得喜歡就好似我喜歡關寶怡咁，對於呀朗我唔喜歡但未至於討厭。
然後經過呢一封信，班上既同學都對我有啲唔同，好似對我多左一份敬畏，我唔鍾意呢種氣氛。我並唔想因為呀朗而令我原本既校園生活改變。重點，個陣既我並唔想成為誰既女朋友。
我講過呀朗既一個不易倒退既一個小男生，無錯，因為當時既我受到好大既注目，就好似答岩一條問題，未被呀朗喜歡之前係一件極平常既事，但當班上既同學知道我被呢個小男生喜歡既時候，全班會為我鼓掌，而其中一個小跟班會講：『朗哥的女朋友好叻呀！』我只會覺得尷尬，並唔係開心。
-
有一次我都唔記得心情唔好定咩，呀朗再一次係我面前表白。
「夠啦！黃俊朗，唔好再講喜歡我，我唔喜歡你。」
我好記得企係我面前矮過我既小男生，佢…受傷了。但佢下一秒掛上最溫柔既笑容，講：『唔緊要，我喜歡你就可以。』
佢知道因為自己既關係令我困擾，所以佢慢慢淡出我既平淡生活。
一開始我覺得終於解脫，唔需要成為班上焦點既一位「大人物」。但漸漸發現好似小左啲野，但當時既我並唔知道原來我已經習慣有一個叫呀朗既小男生圍住我而轉。
（待）

第二章 下.
平靜既一日子過左一段長時間，記得大概小五左右，就到聖誕前。
呀朗企係我面前，當時既我坐緊係到睇緊書，我同佢第一次正式對望？我發現眼前呢個小男生好似長大左些小。
『我過埋聖誕就轉學啦。』呀朗以平淡既語氣同我講。
「嗯。」
『如果我臨走前，你可以鍚我一啖就好。』呀朗以平時口不擇言、口花花既語調講。
「……」
『我都係講下笑，但我真係鍾意你。」
然後佢就轉左身離開我既視線。
究竟要幾多既鍾意先可以不停不停挑戰向前？不怕拒絕？
究竟要幾多既勇氣先一次又一次表白？
如果…個天俾多小小時間我地，或許我地會有所不同。
-
放聖誕假前一日，小學雞既時候好鍾意買一塔聖誕卡寫俾同學、朋友。
收到聖誕卡個一刻真係覺得好開心，好令我珍而重之，因為寫卡個個人係要記得我先會送卡。心意永遠勝過一切。
我記得差唔多班上每一個同學我都有寫聖誕卡，包括呀朗。
我好記得當我第一次主動搵呀朗、企係佢面前，我將聖誕卡交到佢手上。
我永遠都唔會忘記佢個笑容，用心笑出黎既笑容、好溫暖。
『多謝你，我無諗過你會親手寫聖誕卡俾我。』當下既佢就好似得到久違既寶物咁，輕輕咁接過，好驚整皺咁。
「唔係啲咩呀。」
『我會好好保護，呢份係你第一份送俾我既禮物。』
而且係我最後送俾你既禮物。唯一可以送俾你既禮物。
對你喜歡既小小感謝。
我從來無諗過有一個人會因為一張普通不過既聖誕卡而咁開心。
而家既我明啦。
其實就好似守候多時既喜歡終於得到些少回報，呢種喜悅真係難以用言語去形容。
-
聖誕節過後，我真係無再見過黃俊朗呢個小男生。
有時都會諗起佢，可能始終佢係第一個喜歡我既男生。
我有後悔當初無問佢拎email或者其他通訊方式，even我而家想搵返佢都變成大海撈針，我試過問曾經既小學同學、facebook、ig，但始終都係徒勞。
可能呢個小男生已經忘記左我，又或許呢個小男生只係我虛構出黎既一個回憶。
就算搵返佢，我都係想佢過得開心、幸福。
被一個對愛咁肯定既男生愛著係一件好幸福、上輩子積落黎既福氣。
一直我都覺得自己欠佢一個答案 －
「我都喜歡過你。」
多謝妳曾經出現過我既人生裡，被我拒絕咁多次、妳既勇敢、愛，我一直記得。
所以，我真心希望而家既妳係幸福。
唔知妳有無睇到呢個故事，致係呢個世界某個角落既妳。
（待）

第三章.

我再交代一下我既背景先。

我係屋企最細，對上有一個大我十年既呀哥同一個大我四年既家姐。

我係屋企不嬲都係沈默聆聽多，同呀哥家姐關係無咩特別，唔會好傾計、交流。我地對大家都無咩交集。

大哥係一個不折不扣既宅男，除左打機、佢中學既時候都會知佢同朋友去打下籃球，當時佢有一個老死（識到今時今日）叫劉政文。仲知道佢當時鐘意一個女仔，但個女仔當佢係兄弟。佢地三個關係都幾好當時，到後期個女仔離隊，淨係得返佢同劉政文，之後都唔見大哥佢地去打籃球。

二家姐就係一個性格好率直、好火爆既一個女仔。佢有三個好姊妹，由小學識到而家，我地都識彼此，但就唔會刻意去交流。我一直覺得二家姐好得我爸鐘意，有時會覺得有啲唔fair但以我既性格諗完就算，我做好本份就ok。

當二家姐中五畢業（個陣我升中一，讀同一間中學，雖然係咁但都係無乜交流，唔講都唔知我地係兩姊妹），二家姐向呀爸提出去澳洲讀書，想去見識，最後成功左。原本我同二家姐訓一間房，佢離開去澳洲讀書後，我就獨領。

如果講關係，我同二家姐關係相對係比較好。可能我地訓同一間房，而且年紀比較接近，有時都會傾下計但就唔會傾得太深入，而且我好小講自己野。

講到尾，我地三個好唔同，大哥好宅生活圈子細、二家姐會堅持勇於追求自己想要既野而且唔介意人地點睇佢、而我本身係比較內向沈默忍耐（但後期發生左啲事而令我性格上有些少改變）。

（待）

第三章.下
其實我地幾兄姊妹關係又未至於差到一個點既，只不過我地關係並唔密切咁解。
唔似人地啲兄弟姊妹可以打成一片、好到無所不談。

我印象較為深刻既其中一幕係：爸媽未返黎（定唔知訓左）總之就唔係我地身邊，夜晚黎既，個陣屋企裝修緊，我地三個就開電視睇（我諗個陣既我只有６、７歲左右），播緊既係貞子。仲好記得我地企到好前睇，咁岩就係播最經典個幕，貞子係電視爬出黎個幕啦就係，真係嚇到我地即走攬埋一齊咁制、無人敢去熄返部電視。而家諗返起真係得啖笑。但我仍然唔敢睇鬼片。

之後都無咩特別事令我印象深刻，我唔知外面啲人點睇我地呢家人，但身為屋企裡既一份子，親子關係並唔係咁融洽。我爸係做教師既（而家已經退左休），佢對學生好似仲好過對我地咁，因為佢係屋企都好沈默（其實係佢一出聲就會講唔停、而且愈講愈遠，收都收唔切）所以唔係必須都唔會點聽到佢講野（除非佢俾我媽鬧，佢先會出一兩句聲反擊，睇得出佢好錫媽咪，未曾見過佢會鬧或渴過一聲媽咪）。至於我媽當年仲後生既時候有打份工（而家係家庭主婦），邊返工邊湊我地。佢既性格係好怕事、佢既人生就好似只為我地呢個家而轉，唔會點同朋友出街行街食飯，電話都無乜幾個，講得最多野都係屋企同埋佢啲親姊妹。好平凡又平淡既一家人。平淡得連聖誕節都唔會成家人聚埋一齊食火雞大餐，最多只會食Ｐｉｚｚａ Ｈｕｔ或者嗌壽司外賣。呀…唔係，我記得聖誕節都試過有聖誕樹出現。

到後期我中一個年，屋企多左份溫馨係因為二家姐突然帶左隻狗返屋企養，叫小白。
一開始我媽極力反對，因為佢細個個陣都有養狗、豬呀、羊呀等等，但佢就最驚生離死別，所以佢唔敢養寵物。而我細個既時候俾大狗追過９條街既關係，我係好驚狗。
我驚狗既程度係小白係地下，我就一定唔會落地。

到之後我屋企都開始接受左小白，而我亦開始問自己：「咁樣唔得架喎，仲要避到幾時？」我問自己最驚狗啲咩？無錯啦，就係俾狗咬啦。我要點樣先可以克服？你估岩啦，就係試下俾狗咬。
我好記得有一日全家都無人，得返我同困住籠既小白你眼望我眼……

「拿，小白，你乖乖地，唔咬我就放你出黎啦我。」正當我伸出隻手為小白開門之際，小白竟然吠我！！！

我嚇到即刻跑返入房，因為小白黎左屋企咁耐都未聽過佢吠，而佢第一次吠就係我。嚇到我爭啲標尿。

我唔記得用左幾耐時間平復心情先再的起心肝同勇氣再踏出第一步。
當我一出廳見到小白既時候，佢已經起勢咁吠我，而家諗返起都正常既，比著我係佢點會想困係咁細既籠入面呀。
之後佢不停吠不停擺尾，我已經為佢打開門，佢好興奮咁圍住我又錫又咬我。

無錯，無睇錯，佢咬我啲手指，但比我想像中被咬並唔係咁痛，從此我就同小白成為好朋友，而同時小白係我生命裡成為不可或缺既位置。
（待）

第四章.

岩岩升中學個陣，我同一個女仔朋友參加女子籃球。
起初真係純粹鍾意打籃球，同埋學校要參加課外活動，所以咪試下加入。
萬萬無諗到因為入左女子籃球而同一班「大家姐」結怨。
原本我已經係我行我素、河不犯井水既人黎，點會估到咁都小型社會既眼中釘？
事源係操緊體能無耐就開始分兩隊對打，我同個女仔朋友就見到對方有個女仔扎界射波。
『佢係咪踩界呀？』女仔朋友問。
「好似係喎。」
就係因為呢一句說話，踩界個女仔就擺起大家姐款，講：『你地講乜野呀？』
「我地都係討論下，無惡意。」我平心靜氣咁講。
『即係而家話係我問題啦？』踩界女仔目露兇光，狠不得殺左我地咁。
「我地都唔係呢個意思，純粹提出疑問，唔駛咁敏感。」
『係囉，我地都無惡意。』女仔朋友幫口。
之後踩界女仔就勁唔鋸帶隊走人，從此之後我既平淡校園生活不再平淡。
而我本身就無乜體能，打籃球純粹試下當學多樣野，見而家關係咁唔好，我同女仔朋友就退隊。
唔好以為我地就咁告一段落……只可以講女仔既小圈子唔容許睇小。
-
踩界女仔係我地FORM1黎講算出名，有跟背景既人。但個陣既我真係唔知咩叫死字，亦都唔知已經惹上麻煩。
我係課室坐近走廊既窗位單人位邊，試過有人經過扔啲飲完既紙包飲包落我個位，走廊見到我就係細聲講大聲笑、指指點點，仲叫我放學小心啲。
唔知你地有無試過俾人杯葛，但我淨係想做一個唔起眼既學生。
搞到個排既我都擔驚受怕放學俾人接放學之類。
有次去廁所，我遇上踩界女同佢啲姊妹。
我洗緊手
踩界女：『做咩呀？好驚咩？』佢邊照鏡邊講。
「……」我都唔知應佢咩好。
『驚到唔識講野呀？咁驚就當初唔好亂講野啦。』之後佢將水撥落我身上，成塊面有水點。
「咁我而家道歉，滿意？」
『好委屈你呀？你而家道歉都無用啦。』
「咁你想點呀？」我真係好厭倦呢啲俾人欺壓既日子。
『俾我打三巴，咁我就唔再追究。』當踩界女講完呢句，佢啲姊妹就係隔離偷笑。
「咁你打啦。」個陣既我真係覺得快啲完事，唔好再煩我，我唔想再糾纏不清。
『而家就唔打，今日放學係1A房。叫埋你個女仔朋友。』
之後佢地就走左。
我到今時今日都唔明點解唔可以和平共處，偏要分大家姐、小圈子呢啲無聊野。
自己過份敏感就覺得係人地串，唔明點解要將一件無關痛癢既事要放到無限大？
-
放學過左1A班房，我見到佢地擺好晒POSE，真係得啖笑。
『真係敢黎喎。』
「係就快，唔好晒時間。」
當下既我純粹覺得痛都係一時啫又唔會無左忽肉，有乜所謂？
之後踩界女連續摑左我同女仔朋友三巴，完場。
講真，痛？都唔係咁痛。我淨係想快啲回復我既平淡。
-
第二日老師黎搵我同女仔朋友，唔知點解傳左落老師耳中。
但我同女仔朋友夾晒口供話無事發生，因為我地都好攰，所以俾班老師開導完就散場。

（待）

樓上 建議你分返隔 睇得有啲辛苦 另外 我都係個意外嚟 唔同嘅係 係我仲讀緊小學個陣佢地就同咗我講 因為咁我老豆老母離咗婚 老豆覺得我係打靶仔

將所有野記喺心裏,然後不斷努力,到你有能力再向佢地算總賬

好呀 黎緊分返隔
下 咁細個就知 咁咪好難受
咁之後呢 你同你爸關係有無好到？

係呀 化悲憤為動力
但最唔鐘意個part都未講到
多謝你睇呀

打三巴都肯

個陣真係受夠啦
同埋覺得女仔打應該唔會好大力
想快啲完唔好煩

難受都要受 鬼叫係佢接我返屋企住咩 之後都有同社工傾過 關係都叫好咗小小囉

但你而家呢？幾大呀？
咁細個就要受大人既事影響

就嚟廿歲 無啦 可以點 逼自己接受囉

加油💪🏻做好自己 之後識返個好女仔俾個好家庭將來
有咩唔開心搵唔到人傾 可以係到放低

算啦 無拍拖嘅打算

未遇到你鐘意既人啫。
你仲讀緊書定做緊野啦？

第五章.
呢場風波終於告一段落。
但一波平完無耐，又另起第二場風波。
呢場風波其實都唔係好關我事，但造就左我同一個好姊妹既友誼。
略略講一講呢件事，如果之後有機會我就詳細再寫。
呢個好姊妹叫關素晶，白白淨淨，大眼睛，好隨和既一個女仔。
講真如果我係男仔都應該會對佢有好感，
個陣如果興收兵既話，佢應該都幾多男仔會自願服兵役。
原本我同關素晶並唔係好朋友，我同佢各自有自己既姊妹朋友。

事源是咁的……
素素（即係關素晶）同原本班姊妹一齊玩一齊笑，
唔知做咩突然有一日關係變左，成班姊妹杯葛佢
仲成日冷言冷語、背後講佢是非，
你地都知返學好興分組做project架啦，佢就變返自己一個，
個陣既我完全無諗過再惹屎上身，
但同時我又明俾人杯係幾咁難受既事，重要係自己既好姊妹。

「有無興趣入我地組呀？我地爭一個人呀。」我問。
『你地唔介意？』素素有啲擔心咁問，就好似如果我地幫佢，我地就會被杯埋一份。
「傻既，點會介意。」

其實講真我可以好似其他人一樣無視，多一事不如少一事，
我唔係想做英雄，但我真係睇唔過眼，我就係一個咁既人，義氣女。
我好記得當下既素素好感動，雙眼通紅。

有時你勇敢小小就會幫到人，可能係一個好微不足道既忙，
但對於對方黎講可能就係一個避風港。
所以我真係唔明女仔既小圈子，一定要分幾堆先好？唔係打成一片仲開心咩？
同素素變成好姊妹之後，

「其實點解佢地杯你？ 」
『我都唔知，我有問過佢地，但佢地無應過我。』
「可能佢地葡萄你靚 」
『咁我就唔知啦。』

而呢班小圈子打打單單左我同素素直到中五畢業。
（但素素原校升上中六，我同個班小圈子就各散東西）
講真唔係因為佢地，我都唔會同素素keep到份友誼到而家。
-
中二、三我都同素素同班，中四五就分開，咁當然我地都會有時鬧下交，
但好快就會無事，仲承諾將來結婚一定會搵對方做姊妹。
-
呢個故仔唔係講校園發生過啲咩、係想講近呢幾年我既生活。
中四尾中五我識到一個男仔同佢拍左三年半拖，係初戀。
但因為感情既野真係無人可以講得埋，
後期既半年我仲掙扎緊點樣同個陣既男朋友講分手，
因為佢為左我改變好多、仲想俾個家我，
但無奈當時既我對佢真係無晒感覺，對住佢淨係得返不耐煩、厭倦。
當你唔鍾意一個人，佢做咩都唔會岩你心意、佢買咩禮物都唔會睇得上眼。
個陣我真係好歉疚，對佢既承諾我做唔到，我只可以祝福佢。
早幾年我睇過佢facebook見到佢結左婚，有埋小朋友。
見到佢咁幸福我都好開心。
人生為左咩？都係有一個家，開開心心咁同愛既人拖住手到老。
有時平凡都係一種幸福，唔一定要大風大浪先叫經得起考驗既。

如果你地有興趣睇，我先再打關於我同素素／初戀既文。

（待）

第六章.

時間點會飛得快小小，會略略咁講……
中五畢業後，我跟住當時既男朋友周圍玩、未夠十八歲就落酒吧。
係你地眼中稱之為「頹」。
仲有一個月左右先夠十八歲，但我已經入左一間運輸公司做文員仔。
識左成班同事，佢地就好似當我係呀妹咁，好鍚我。
同佢地仲係好朋友，識左十幾年啦，我睇住佢地拍拖到結婚再做埋人爸爸。
而我？再等下先啦。
第一份工我做左差唔多兩年，之後就轉左返第二份文職。
之後係呢間公司我識到一個好姊妹叫manman，
同時係呢到識到改變我人生轉捩點既一個男人，以Ｄ作稱呼。
總之Ｄ令到我對愛情失去左信心、唔再信愛情，
亦曾經我以為我地係彼此既Ｍｒ／Ｍｒｓ Ｒｉｇｈｔ。
為左佢，我真係可以放低尊嚴。愛佢愛到唔似自己。
為左佢，我可以低微到佢一句叫我黎就黎，叫我走就要走。
當佢堅決話要分手個下，我試過係佢屋企樓下由朝早８半等到夜晚１０點，
中途唔敢去廁所，因為我好驚錯過佢，
但當一個人決絕起上黎，根本就唔會放係心裡面。
曾經都因為佢我有諗過自殺，
我放低佢足足用左至少三年時間先走出呢個陰影。
－
故事既重心黎啦，
大概２０１４年，大哥突然同我地宣佈佢要結婚。
聽到個下真係震撼左，之前我都有提過大哥係一個點既人黎啦，
咁當然咁大件事我媽點都會問、關心下，
『咩女人黎架？點識架？』
『唔係香港人，之前返大陸同班同事唱ｋ識。』唔係香港人……
『你地一齊左幾耐？』
『三個月啦。』
『先一齊三個月，再了解下先啦。』

但大哥個陣已經俾個大陸女人迷到我地講咩都聽唔入耳，
講真，以大哥咁單純咁宅既性格，點會有女突然同你講鍾意你呀。
仲要肯同你結婚唔大搞、婚紗相唔影、無鑽戒……
係會有既，但唔會淨係一齊左三個月就肯同你捱，
連家長都未見，請問一個咁既女人，你地點睇？

首先我唔係想踩大哥，但第一佢無樣、唔高（佢唔過１７０cm）、人工唔高、
唔上進，除左打機……我都唔知佢有咩優點，死要講既話，孝順？
孝唔孝順，你地睇埋落去自己去諗啦。
係既，香港女人根本無乜可能會睇得上大哥架啦，但都唔一定要揀支那人或者要結婚。

其實一開始我就唔係咁抗拒、咁標籤既，
只要你地繼續睇落去，或許就會明我既感受。
（我就黎俾條八婆搞到我有情緒病 ）
我就從來都係對事唔對人，但自從佢嫁左入黎申請到黎香港居住，我真係用盡畢生既耐性去體諒呢位支那女人。（Ｓｏｒ，我到今時今日都未叫過佢做呀嫂）

（待）

做緊野

俾心機💪🏻 順其自然 唔好咁負面
好運就會黎架啦

可能啦

正皮